# 你不知道的JavaScript（上卷）

*本文档仅供个人交流学习使用，请勿用于其他商业用途。如果喜欢该系列或想详细了解，请购买原版书籍。*

### 排版说明

1. ()内的内容一般为个人补充观点，非书中原句。
2. 斜体内容为额外tips或是有趣的点。
# 上卷

## 第一部分 作用域和闭包

### 第1章 作用域是什么

#### 1.1 编译原理

* JavaScript实际上是一门编译语言，而非动态解释型语言，但它不会提前编译。
* 源代码**执行前**会经历三个步骤：（***仅作了解，想要真正理解需要大量编译原理基础知识***）
  1. 分词/词法分析

```code
  将代码字符串分解成有意义的代码块-词法单元。如：

```

```javascript
    var a = 2;
```

```code
会被分解成：

```

```javascript
    var、 a、 = 、2、;
```

  2. 解析/语法分析

```code
  将词法单元流（数组）转换成一个由元素逐级嵌套所组成的代表了程序语法结构的树-抽象语法树。
```

  3. 代码生成

```code
  将抽象语法树转换为可执行代码（浏览器JavaScript引擎可以识别运行的机器指令，可以理解为引擎的内部函数）
```

* 对于JavaScript来说，大部分情况下编译发生在代码执行前的几微秒内。（编译其实其实就是将代码转换为可识别的机器码，做好执行它的准备的过程）

#### 1.2 理解作用域

##### 1.2.1 编译组成部分

* 引擎
  从头到尾负责整个JaveScript程序的编译及执行过程。

* 编译器
  由引擎调用，负责词法分析及代码生成等。

* 作用域
  引擎的好朋友（组件），负责收集并维护由所有生命的标识符（变量）组成的一系列查询，并实施一套**非常严格**的规则，确定当前执行的代码对这些标识符的访问权限。

##### 1.2.2 对话

对于

```javascript
var a = 2;
```

这段程序，引擎认为这里有**两个完全不同的声明**，一个由编译器在编译时处理，另一个则由引擎在运行时处理。

处理步骤：

1. 遇到***var a***，编译器会询问作用域是否已经有一个该名称的变量存在于同一个作用域的集合中。如果是，编译器会忽略该声明，继续进行编译；否则它会要求作用域在当前作用域的集合中声明一个新的变量，并命名为***a***。

2. （上一步骤仅处理变量声明）接下来编译器会为引擎生成运行时所需的代码。（对于a = 2，）引擎运行时会首先询问作用域，在当前的作用域集合中是否存在一个叫做***a***的变量。如果是，引擎就会使用这个变量；如果否，引擎会继续查找改变量。

**总结：**（先由编译器在**当前作用域中**声明，然后在运行时由引擎在**作用域中**查找。）如果能够找到就会为它赋值，否则会抛出一个异常。

##### 1.2.3 查询类型

在上述处理步骤的**第二步**中，引擎将查找变量a来判断它是否已声明过。此时有两种查询类型：(若想更详细了解，可参考)

1. **LHS**(Left-Hand-Search)查询
2. **RHS**(Right-Hand-Search)查询

"L"和"R"分别代表一个赋值操作的左侧和右侧。LHS是去查找**赋值操作的目标是谁**（即将发生赋值操作），RHS则是去**查询某变量的值**

***注意：***函数声明不执行LHS查询，仅调用时执行RHS查询。

#### 1.3 作用域嵌套

当一个块或函数嵌套再另一个块或函数中时，就发生了作用域的嵌套。因此，再当前作用域中无法找到某个变量时，引擎就会再外层嵌套的作用域中继续查找，知道找到该变量，或抵达最外层的作用域（也就是全局作用域）为止。

### 第2章 词法作用域

#### 2.1 词法阶段

简单地说，词法作用域就是定义在词法阶段的作用域。因此当词法分析器处理代码时会保持作用域不变（大部分情况下是这样的）。

***使用 var 定义或自动提升的全局变量会自动成为全局对象（比如浏览器中的window对象）的属性，因此可以访问呗同名变量所遮蔽的全局变量。***

无论函数在那里被调用，也无论它如何被调用，它的词法作用域都只由函数被声明时所处的位置决定。词法作用域查找只会查找一级标识符（即变量而非对象的属性）。

#### 2.2 欺骗词法

##### 2.2.1 eval

在执行eval(...)之后的代码时，引擎并不“知道”或“在意”前面的代码是以动态形式插入进来，并对词法作用域的环境进行修改的。引擎指挥如往常地进行词法作用域查找。

```javascript
function foo(str, a) {
  eval(str); // 欺骗！
  console.log(a, b);
}

var b = 2;
foo("var b = 3;", 1); // 1, 3
```

这段代码实际上在foo(...)内部创建了一个变量b，并遮蔽了外部（全局）作用域中的同名变量。

***在严格模式的程序中，eval(...)在运行是有自己独立的词法作用域，意味着其中的声明无法修改所在的作用域。***

***setTimeout(...)和setInterval(...)的第一个参数也可以是能被解释为合法函数代码的字符串，不提倡使用。new Function(...)的最后一个参数也可以接受字符串，这种语法略微安全一些，但也要尽量避免使用。***

##### 2.2.2 with

```javascript
function foo(obj) {
  with(obj) {
    a = 2;
  }
}

var o1 = {
  a: 3
};

var o2 = {
  b: 3
};

foo(o1);
console.log(o1.a); // 2

foo(o2);
console.log(o2.a); // undefined
console.log(a); // 2——a被泄露到全局作用域
```

***尽管with块可以将一个对象处理为词法作用域，但是这个块内部正常的var声明并不会被限制在这个块的作用域中，二十被添加到with所处的函数作用域中。严格模式下with被完全禁止使用。***

##### 2.2.3 性能

JavaScript引擎在编译阶段进行的某些优化依赖于能够根据代码的词法进行静态分析，并预先确定所有变量和函数的定义位置，才能在执行过程中快速找到标识符，但对于eval(...)和with，引擎只能简单地假设关于标识符位置的判断都是无效的。

### 第3章 函数作用域和块作用域

#### 3.1 函数中的作用域

函数作用域的含义是指，属于这个函数的全部变量都可以在整个函数的范围内使用及复用（以及在嵌套的作用域中使用）。

#### 3.2 隐藏内部实现

设计上来说应尽量将非公有方法的定义放在函数作用域内部，避免外部调用。

**规避冲突**

1. 全局命名空间

第三方库通常会在全局作用域中声明一个名字足够独特的变量，通常是一个对象。这个对象被用作库的命名空间，所有需要暴露给外界的功能都会成为这个对象的属性，而不是将自己的标识符暴露在顶级的词法作用域中。

2. 模块管理

在模块管理器中挑选一个，通过其机制将库的标识符显式地导入到另一个特定的作用域中。

#### 3.3 函数作用域

##### 3.3.1 匿名和具名

1. 匿名函数在栈追踪中不会显示出有意义的函数名，使得调试很困难。

2. 如果没有函数名，当函数需要引用自身时只能使用已经过期的arguments.callee引用，比如在递归中。另一个函数需要引用自身的例子，是在事件触发后事件监听器需要解绑自身。

3. 匿名函数省略了对于代码可读性/可理解性很重要的函数名。

##### 3.3.2 立即执行函数表达式（IIFE）

```javascript
undefined = true; // 不要这样做，且ES5已经修改此问题，undefined为保留关键词

(function IIFE(undefined) {
  var a;
  if (a === undefined) {
    console.log("Undefined is safe here!");
  }
})();
```

IIFE还可以倒置代码的运行顺序，将需要运行的函数放在第二位，在IIEFE执行之后当作参数传递进去。

#### 3.4 块作用域

##### 3.4.1 [with](#2.2.2-with)

##### 3.4.2 try/catch

catch分句会创建一个块作用域。

#### 3.4.3 let

为块作用域显式地创建块，避免冲突：

```javascript
var foo = true;
if (foo) {
  { // 显式的块
    let bar = foo * 2;
    bar = something(bar);
    console.log(bar);
  }
}
console.log(bar); // ReferenceError
```

关于另外一种显式的块作用域表达式的内容，请查看[附录B](#附录B-块作用域的替代方案)

### 第4章 提升

**每个**作用域都会进行**声明**提升操作，而赋值或其他运行逻辑会留在原地，并且函数声明先于变量声明进行提升。

### 第5章 闭包和模块

此部分仅对闭包和模块进行介绍， 并无出奇或更深刻的内容，可以自行查询网络资料。

### 附录B 块作用域的替代方案

#### B.1

```javascript
try {
  throw undefined;
} catch (a) {
  a = 2;
  console.log(a);
}
```

#### B.2

```javascript
{
  let a = 2;
  console.log(a);
}
// let 声明
// 至少一种语法建议，不包含在ES6中，无法直接使用，可以用babel提前转换
let (a = 2) {
  console.log(a);
}
```

## 第二部分 this和对象原型

### 第1章 关于this

this是在运行时进行绑定的，并不是在编写时绑定，它的上下文取决于函数调用时的各种条件。this的绑定和函数声明的位置没有任何关系，只取决于函数的调用方式。

### 第2章 this全面解析

1. 由new调用绑定到新创建的对象。

2. 由call或者apply(或者bind)调用?绑定到指定的对象。

3. 由上下文对象调用?绑定到那个上下文对象。

4. 默认：在严格模式下绑定到 undefined，否则绑定到全局对象。

如果想“更安全”地忽略this绑定，你可以使用一个DMZ对象，比如 Object.create(null)，以保护全局对象。

### 第3章对象

许多人都以为JavaSeript中万物都是对象”，这是错误的。对象是6个(或者是7个，取决于你的观点)基础类型之一，对象有包括 functton 在内的子类型，不同子类型具有不同的行为，比如内部标 [object Array] 表示这是对象的子类型数组。
对象就是键/值对的集合，可以通过.propName 或者 \["propName"\] 语法来获取属性值。访问属性时，实际上会调用内部的默认 \[Get\] 操作(在设置属性值时是 \[Put\])，\[Get\]操作会检查对象本身是否包含这个属性，如果没找到的话还会找 \[Prototype\] 链。
属性的特性可以通过属性描述符来控制，比如 writable 和configurable。此外，可以使用 Object.preventtExtenstons()、Object.seal() 和 Object.freeze() 来设置对象(及其属性)的不可变性级别。
属性不一定包含值——它们可能是具备 getter/setter 的“访问描述符”。此外，属性可以是可枚举或者不可枚举的，这决定了它们是否会出现在for..in循环中。
你可以使用ES6的for..of语法来遍历数据结构(数组，对象，等等)中的值，for..of会寻找内置或者自定义的 @@iterator对象并调用它的 next() 方法来遍历数据值。

* Object.create(null)生成空对象来模拟字典储存数据，不存在原型链，不用担心额外的负担和行为。

其余部分都是在讲述类和原型链的知识，内容太多，不易提炼简述，建议直接查阅原书。
